惡毒的眼神

惡毒的眼神 - 蔣芸

華視新聞網(互聯網)

台灣人氣王高雄市長韓國瑜在機場接受訪問，談到台北市長柯文哲時，說了一句笑話：世界上最惡毒的眼光是兩個美女互看對方時的眼神……。

有傳兩位市長都有可能角逐二○二○總統大位，不讓蔡英文獨大，這句笑話耐人尋味，兩大競選對手在韓口中忽成了兩大美女並非沒有原因，事關在民調中韓領先，柯居第二，現任蔡英文反而屈居第三，而做民調的美麗島電子報吳子嘉更因民調之累而被開除民進黨黨籍，不可思議的怪事一再發生，一向提倡言論自由的執政黨竟會因為不如己之所欲的民調而開除黨員，言行不一致也難怪嘩聲四起。

也明知不必是美女，兩個女人互相打量時的種種表情，從頭看到腳，什麼樣的化妝、衣着打扮、髮型鞋襪無一或漏，若是相識的，言不由衷的讚美，酸溜溜的評語都逃不掉，若只是彼此知道對方存在，更是毫不避諱看遍彈遍一再成為話柄。

把政敵形容成美女也說得通，美不美猶在其次，打分數當然更苛刻，旁人未必看到的，彼此卻能心領神會，這種評分並不客觀，以己度人也不算公平，卻屢見不鮮，第一回合王見王各自留下的印象，做為未來攻擊資料或警惕及自我修正都可以。

問題是才選上高雄市長的韓從未表明參選意願，上任以來，馬不停蹄的為高雄拚經濟、賣農產品、水果、漁產，民調竟也把他列入，不合常規，但韓流之猛，令業者無法不承認在各種民調數字中他一直領先，都慌了手腳，國民黨有意參選的幾大天王也不夠膽光明正大表態且起了內鬨，如此開局，又豈僅是雙方惡毒的眼光對視而已。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
屎忽鬼和契弟 (邁克)

下一則
下一則
當中國人愛上秋葉原 (高慧然)